入嚟討論下立會初選同配票要點做

立法會選舉有幾重要唔使再多講，淨係見到連登幾多一毛帶風向叫人唔好玩選戰或者投白票都知。立會過半要靠地區直選盡攞議席，再加上進攻功能組別攞多幾席。而地區直選嘅要點，就係要做好配票。配票可以用區選各區得票嚟計算，但首先要有初選嚟協調各區出賽名單數目同說服人投某某候選人。

舊文自推：
立法會地區直選嘅目標

TLDR：初選要有機制防止對家搞亂局勢、亦要防止對家從數據上得益、並且要令泛民/本土/素人(泛本素)嘅支持者即使嗰派冇人成功出線都會尊重初選結果同支持出線者；配票要令泛黃選票平均分配從而玩贏比例代表制，可以利用區選大勝嘅地區優勢，做法包括文宣同跨黨派互相支持。

光復香港，時代革命
立會過半，狗糧減半

P牌無力自推：光

P牌無力自推：復

P牌無力自推：香

P牌無力自推：港

P牌無力自推：時

P牌無力自推：代

P牌無力自推：革

P牌無力自推：命

係要既
但係每戶一選票真係唔夠準
好似我屋企4個人冇理由一張

另一個重點始終係有幾多街坊真係願意出黎玩初選

所以初選要點做真係要諗諗
要平衡準確度同防止被對家搞唔係咁易

推

幫手推

強貼留名
樓主好pro
有無同戴教授、區諾軒傾下？佢地籌備緊初選協調機制
定係你就係佢地團隊嘅人？

多謝巴打讚賞
小弟只係一個唔敢勇武嘅和理非，目前做到嘅就只有制度內抗爭，希望民主派打得贏呢場選戰抵抗港共，如果幫到手都想略盡綿力

想問有無專討論立法會選舉的tg group

如果連登有有心人搞我覺得可以
最好可以搵埋戴教授/區諾軒全民議政

一定要搞初選~本土同泛民一齊初選左先

想join
而家散下散下咁討論
係連登得明先有個post
真係唔掂

老年票同後生票既比例已經好難搞

好多老野都係支聯會時代泛民既鐵票 同連登仔既取向根本兩個世界

唔錯，thx

Push

所以要跨黨派合作同支持

初選係非常非常重要
唔做嘅話100% 攬炒

其實有心參選既素人真係要開始宣揚理念
同埋參加初選既人一定要立誓尊重個結果，要有輸左都會讓路既決心

唔想再見到帝怡2.0

推多下

帝怡民主黨連初選都唔撚選直接送林港坤入區議會
新東民主黨應該要自己退出謝罪

邊個唔係初選出線而選立法會，直接標做建制派！

推，一定要有初選 ....

push

幫手推
我覺得諗法幾好
同埋都要廣泛討論下

新西吳敏兒咪撚選呀。做左職工盟咁耐乜撚野都無做過，唔攪工會搶功能組別，眼白白三席勞工界比哂工聯會，而家又走出黎選地區介票。

要選返去選勞工界搶返三席返黎

簡單d講
1.所有人尊重初選結果，輸咗要退選，否則視為共匪b隊

2.選民尊重配票結果，如果你係本土，但配票你個區投泛民，即使個候選人你唔係好鍾意，你都要投

3. 唔投白票，唔射落海

幫手推下

其實係咪初選應該排preference次序 然後計分？
咁樣會易啲搵到各方都接受嘅人物 兩邊都願意配票俾佢

可以考慮

初選完要輸撚左果個真係收皮唔撚選先得架
邊次得？

戴耀廷：民主派初選框架：兩階段協調及公民參與